Лицензионно споразумение за софтуер с крайния потребител

ВАЖНО. ПРОЧЕТЕТЕ ВНИМАТЕЛНО: Това Лицензионно Споразумение с Крайния Потребител („ЛСКП“) е юридическо споразумение между вас (като физическо или юридическо лице) и Samsung Electronics Co., Ltd. („Samsung“) за софтуер, притежаван от Samsung и свързаните с нея компании и други доставчици и лицензиари, който придружава това ЛСКП, което включва компютърен софтуер и може да включва свързана мултимедия, печатни материали, „онлайн“ или електронна документация във връзка с използването от ваша страна на това устройство („Софтуерът“).  

Това устройство изисква използването на предварително инсталиран софтуер за нормалната му работа. КАТО ИЗПОЛЗВАТЕ УСТРОЙСТВОТО ИЛИ ПРЕДВАРИТЕЛНО ИНСТАЛИРАНИЯ НА НЕГО СОФТУЕР, ВИЕ ПРИЕМАТЕ УСЛОВИЯТА НА ТОВА ЛСКП. АКО НЕ ПРИЕМАТЕ ТЕЗИ УСЛОВИЯ, НЕ ИЗПОЛЗВАЙТЕ УСТРОЙСТВОТО ИЛИ СОФТУЕРА. 

1. ПРЕДОСТАВЯНЕ НА ЛИЦЕНЗ. Samsung ви дава следните права, при условие че спазвате всички правила и условия на това ЛСКП: Можете да инсталирате, използвате, имате достъп до, показвате и изпълнявате едно копие на Софтуера на локалния твърд диск (локалните твърди дискове) или друг носител за перманентно съхранение на един компютър и да използвате Софтуера на един компютър или мобилно устройство в даден момент, и не може да правите Софтуера достъпен по мрежа, където той би могъл да се използва от много компютри едновременно. Може да направите едно копие на Софтуера във форма, която може да се чете от машина, единствено за архивни цели, при условие че архивното копие обезателно включва всички известия за авторско право и други известия за собственост, които са включени и към оригинала.

Определени елементи от Софтуера може да са предмет на лицензи с отворен код. Клаузите на лицензите с отворен код може да имат сила над някои от условията на това ЛСКП. Ние правим приложимите лицензи с отворен код достъпни за вас от раздела Правни известия от меюто Настройки на вашето устройство. 

2. ЗАПАЗВАНЕ НА ПРАВАТА И СОБСТВЕНОСТТА. Samsung си запазва всички права, които не са изрично предоставени на вас в това ЛСКП. Софтуерът е защитен от авторско право и други закони и спогодби за интелектуална собственост. Samsung или нейните доставчици притежават името, авторското право и други права за интелектуална собственост в Софтуера. Софтуерът е лицензиран, не се продава.

3. ОГРАНИЧЕНИЯ НА ПРАВАТА НА КРАЙНИЯ ПОТРЕБИТЕЛ. Вие нямате право да конструирате обратно, декомпилирате, разглобявате или по друг начин опитвате да установявате изходния програмен код или алгоритмите на Софтуера (с изключение и само до степента, в която такава дейност е изрично разрешена от приложимите закони, без да противоречи на това ограничение), или да променяте или деактивирате каквито и да е функции на Софтуера, или да създавате производни продукти, базирани на Софтуера. Не може да давате под наем, на лизинг, назаем, да подлицензирате или предоставяте търговски хостинг услуги със Софтуера.

4. СЪГЛАСИЕ ЗА ИЗПОЛЗВАНЕ НА ДАННИТЕ. Вие се съгласявате, че Samsung и нейните съдружници може да събират и използват техническа информация, събирана като част от услугите за поддръжка на продукта, свързани със Софтуера, който ви е предоставен, ако има такива, като IMEI (уникалния идентификационен номер на устройството ви), номера на устройството, името на модела, клиентския код, записи на достъпа, текущата софтуерна версия на устройството ви, MCC (мобилен код на страна), MNC (код на мобилна мрежа). Samsung и нейните съдружници могат да използват тази информация единствено за подобряване на техните продукти или за да ви предоставят персонализирани услуги или технологии, и няма да оповестяват тази информация във форма, която ви идентифицира лично. Вашата информация винаги ще се третира в съответствие с Политиката за поверителност на Samsung, която можете да намерите онлайн на адрес: http://account.samsung.com/membership/pp.

5. АКТУАЛИЗАЦИИ НА СОФТУЕРА. Samsung може да ви предоставя или да прави достъпни за вас актуализации, надстройки, добавки и допълнителни компоненти (ако има такива) на Софтуера, включително поправки на бъгове, надстройки на услуги (частични или цялостни), продукти или устройства и актуализации и подобрения на всякакъв инсталиран по-рано софтуер (включително изцяло нови версии), (общо назовавани „Актуализация“) след датата, на която сте придобили вашето първоначално копие на Софтуера, за да усъвършенстваме Софтуера и съответно да подобряваме вашето потребителско удовлетворение от вашето устройство. Това ЛСКП важи за всички и които и да е компоненти от Актуализацията, която Samsung може да ви предоставя или да прави достъпна за вас след датата, на която сте придобили вашето първоначално копие на Софтуера, освен ако не предоставим други условия, придружаващи такава Актуализация. За да използвате Софтуера, предоставен чрез Актуализация, трябва първо да сте лицензирани за Софтуера, идентифициран от Samsung като уместен за Актуализацията. След Актуализацията повече не може да използвате Софтуера, който е съставлявал базата за вашата уместност за Актуализация. Актуализираната версия на Софтуера може да добавя нови функции и, в някои ограничени случаи, може да изтрива съществуващи функции.

Макар че Актуализацията ще бъде достъпна като цяло, в някои ограничени обстоятелства актуализациите на Софтуера ще се предлагат само от вашия мрежов доставчик, и такива актуализации на Софтуера ще бъдат управлявани от вашите договорни взаимоотношения с вашия мрежов доставчик.

Когато функцията „Автоматично актуализиране“ е активирана (както е настройката по подразбиране в менюто Актуализиране на системата или менюто Защита в Настройката), вашето устройство изтегля някои Актуализации автоматично от време на време. Все пак, устройството ви ще поиска съгласието ви, преди да инсталира каквито и да било Актуализации. Все пак, като се има предвид важността на получаване на Актуализации за защитния софтуер своевременно, за да сте защитени срещу нови заплахи, такава Актуализация може да бъде автоматично изтеглена и инсталирана. Препоръчваме ви периодично да проверявате за наличие на нови Актуализации за оптимално използване на вашето Устройство. Ако искате да избегнете използване на мрежови данни за изтеглянето на Актуализации, трябва да изберете опцията „Само Wi-Fi“ в Настройката.

6. Някои функции на Софтуера може да изискват устройството ви да има достъп до интернет и може да са предмет на ограничения, наложени от мрежовия или интернет доставчик. Освен ако устройството ви не е свързано към интернет през Wi-Fi връзка, Софтуерът ще има достъп през мобилната ви мрежа, което може да доведе до допълнителни такси, в зависимост от вашия абонаментен план. В допълнение, удовлетворението ви от някои функции на Софтуера може да се повлияе от уместността и производителността на хардуера на вашето устройство или достъпа до данни. 

7. ПРЕХВЪРЛЯНЕ НА СОФТУЕРА. Не може да прехвърляте това ЛСКП или правата за Софтуера, предоставени в настоящия документ, на трети страни, освен ако това не е във връзка с продажбата на мобилното устройство, което Софтуерът придружава. В този случай прехвърлянето следва да включва Софтуера в неговата цялост (включително всички компонентни части, мултимедийни и печатни материали, надстройки и това ЛСКП) и вие не може да запазвате каквито и да е копия на Софтуера. Прехвърлянето не може да е непряко, като например консигнация. Преди прехвърлянето крайният потребител, който получава Софтуера, трябва да се съгласи с всички условия на това ЛСКП.

8. ОГРАНИЧЕНИЯ ЗА ИЗНОС. Вие признавате, че Софтуерът е предмет на ограничения за износ в различни страни. Вие се съгласявате да спазвате всички приложими международни и национални закони, които са приложими за Софтуера, включително всички приложими закони и наредби за ограничения на износа.   

9. ПРЕКРАТЯВАНЕ. Това ЛСКП е в сила, докато не бъде прекратено. Вашите права по силата на този Лиценз ще бъдат прекратени автоматично и без предизвестие от Samsung, ако не спазите каквато и да е част от правилата и условията на това ЛСКП. При прекратяването на това ЛСКП вие трябва да преустановите всякаква употреба на Софтуера и да унищожите всички копия, цели или частични, на Софтуера.

10. Отказ от отговорност на Гаранцията. ОСВЕН АКО НЕ Е ОТДЕЛНО ПОСОЧЕНО В ИЗРИЧНА ПИСМЕНА ОГРАНИЧЕНА ГАРАНЦИЯ, ПРИДРУЖАВАЩА ВАШЕТО УСТРОЙСТВО, ЦЕЛИЯТ СОФТУЕР, ПРЕДОСТАВЕН ОТ SAMSUNG С ТОВА МОБИЛНО УСТРОЙСТВО ( НЕЗАВИСИМО ДАЛИ Е ВКЛЮЧЕН КЪМ УСТРОЙСТВОТО, ИЗТЕГЛЕН ИЛИ ПОЛУЧЕН ПО ДРУГ НАЧИН), СЕ ПРЕДОСТАВЯ НА БАЗА „КАКТО Е“ И „КАКТО СЕ ПРЕДЛАГА“, БЕЗ ГАРАНЦИИ ОТ КАКЪВТО И ДА Е ВИД ОТ SAMSUNG, КАКТО ИЗРИЧНИ, ТАКА И ПОДРАЗБИРАЩИ СЕ. ДО МАКСИМАЛНАТА ВЪЗМОЖНА СТЕПЕН, ДОПУСТИМА ОТ ПРИЛОЖИМИТЕ ЗАКОНИ, SAMSUNG ОТРИЧА ВСИЧКИ ГАРАНЦИИ, БИЛО ТО ИЗРИЧНИ, ПОДРАЗБИРАЩИ СЕ, ИЛИ ИЗИСКУЕМИ ОТ ЗАКОНА, ВКЛЮЧИТЕЛНО, НО НЕ САМО, ПОДРАЗБИРАЩИ СЕ ГАРАНЦИИ ЗА ПРОДАВАЕМОСТ, ЗАДОВОЛИТЕЛНО КАЧЕСТВО ИЛИ МАЙСТОРСКО УСИЛИЕ, ГОДНОСТ ЗА ОПРЕДЕЛЕНА ЦЕЛ, НАДЕЖДНОСТ ИЛИ ДОСТЪПНОСТ, ТОЧНОСТ, ЛИПСА НА ВИРУСИ, ТИХА НАСЛАДА, НЕНАРУШЕНИЕ НА ПРАВА НА ТРЕТИ СТРАНИ ИЛИ ДРУГО НАРУШЕНИЕ НА ПРАВА. НЯКОИ ЮРИСДИКЦИИ НЕ ПОЗВОЛЯВАТ ИЗКЛЮЧЕНИЯ ИЛИ ОГРАНИЧЕНИЯ НА ПОДРАЗБИРАЩИ СЕ ГАРАНЦИИ, ТАКА ЧЕ ГОРНИТЕ ИЗКЛЮЧЕНИЯ ИЛИ ОГРАНИЧЕНИЯ МОЖЕ ДА НЕ ВАЖАТ ЗА ВАС. НИКАКВИ СЪВЕТИ ИЛИ ИНФОРМАЦИЯ, БИЛО ТО УСТНИ ИЛИ ПИСМЕНИ, ПОЛУЧЕНИ ОТ ВАС ОТ СТРАНА НА SAMSUNG ИЛИ НЕЙНИТЕ СЪДРУЖНИЦИ, НЕ СЛЕДВА ДА СЕ СЧИТАТ ЗА ПРОМЯНА НА ТОЗИ ОТКАЗ ОТ ОТГОВОРНОСТ НА ГАРАНЦИЯТА ОТ СТРАНА НА SAMSUNG ОТНОСНО СОФТУЕРА, ИЛИ ДА СЪЗДАВАТ КАКВАТО И ДА БИЛО ГАРАНЦИЯ ОТ КАКЪВТО И ДА БИЛО ВИД ОТ СТРАНА НА SAMSUNG. 

11. ПРИЛОЖЕНИЯ ОТ ТРЕТИ СТРАНИ. Някои приложения от трети страни може да са включени към или изтеглени в това мобилно устройство. Samsung не представлява тези приложения по какъвто и да било начин. Тъй като Samsung няма контрол над такива приложения, вие признавате и се съгласявате, че Samsung не носи отговорност за достъпността на такива приложения и не носи отговорност за никакво съдържание, реклами, продукти, услуги или други материали в тези приложения или достъпни посредством тях. Вие изрично признавате и се съгласявате, че използването на приложения от трети страни е на ваш собствен риск и че целият риск от незадоволително качество, производителност, точност и усилие е ваш собствен. Зависи от вас да вземате предпазни мерки, за да гарантирате, че това, което изберете да използвате, е без елементи като вируси, червеи, троянски коне и други елементи от разрушително естество. Препратките на това мобилно устройство към каквито и да е имена, марки, продукти или услуги от каквито и да е трети страни се предоставя само за ваше удобство и не представлява, нито предполага индосиране, спонсорство или препоръка на, или връзка с третата страна или нейните продукти и услуги. Вие се съгласявате, че Samsung не носи отговорност, пряка или подразбираща се, за каквито и да е щети или загуби, включително, но не само, всякакви щети на мобилното устройство или загуби на данни, причинени от или във връзка с използването или разчитането на такова съдържание, продукти или услуги от трети страни, достъпни в или чрез каквото и да е такова приложение. Вие признавате и се съгласявате, че използването на каквото и да е приложение от трети страни се управлява от Условията на ползване, Лицензионното споразумение, Политиката за поверителност или друго такова споразумение на доставчика на приложение от трета страна, и че цялата информация или лични данни, които предоставите, независимо с или без вашето знание, на такъв доставчик на приложение от трета страна, ще бъде предмет на политиката за поверителност на този доставчик на приложение от трета страна, ако такава политика съществува. SAMSUNG ОТРИЧА КАКВАТО И ДА БИЛО ОТГОВОРНОСТ ЗА ОПОВЕСТЯВАНЕ НА ИНФОРМАЦИЯ ИЛИ КАКВИТО И ДА Е ДРУГИ ПРАКТИКИ НА КАКЪВТО И ДА Е ДОСТАВЧИК НА ПРИЛОЖЕНИЕ ОТ ТРЕТА СТРАНА. SAMSUNG ИЗРИЧНО ОТРИЧА ВСЯКАКВА ОТГОВОРНОСТ ОТНОСНО ТОВА ДАЛИ ВАШАТА ЛИЧНА ИНФОРМАЦИЯ СЕ ЗАПИСВА ОТ КАКЪВТО И ДА Е ДОСТАВЧИК НА ПРИЛОЖЕНИЕ ОТ ТРЕТА СТРАНА ИЛИ НАЧИНА, ПО КОЙТО ТАКАВА ЛИЧНА ИНФОРМАЦИЯ БИ МОГЛА ДА БЪДЕ ИЗПОЛЗВАНА ОТ СТРАНА НА ТАКЪВ ДОСТАВЧИК НА ПРИЛОЖЕНИЕ ОТ ТРЕТА СТРАНА.

12. ПРИЛОЖЕНИЯ НА SAMSUNG. Определени приложения и услуги на Samsung може да бъдат включени към или изтеглени в това мобилно устройство. Много от тях изискват членска регистрация за Услугите на Samsung („Samsung Акаунт“), и вашите права и задължения ще бъдат установени в отделни правила и условия и политики за поверителност на Samsung Акаунт. Има приложения и услуги извън Samsung Акаунт, които изискват вашето съгласие с техните отделни правила и условия и политики за поверителност. Вие изрично признавате и се съгласявате, че използването от ваша страна на такива приложения и услуги ще бъде предмет на приложимите правила и условия и политики за поверителност.

13. Ограничения на отговорността. SAMSUNG НЕ НОСИ ОТГОВОРНОСТ ЗА НИКАКВИ ЩЕТИ ОТ КАКЪВТО И ДА Е ВИД, ПРОИЗЛИЗАЩИ ОТ ИЛИ СВЪРЗАНИ С ИЗПОЛЗВАНЕТО ИЛИ НЕВЪЗМОЖНОСТТА ЗА ИЗПОЛЗВАНЕ НА СОФТУЕРА ИЛИ КАКВОТО И ДА Е ПРИЛОЖЕНИЕ ОТ ТРЕТА СТРАНА, НЕГОВОТО СЪДЪРЖАНИЕ ИЛИ ФУНКЦИОНАЛНОСТ, ВКЛЮЧИТЕЛНО, НО НЕ САМО, ЩЕТИ, ПРИЧИНЕНИ ОТ ИЛИ СВЪРЗАНИ С ГРЕШКИ, ПРОПУСКИ, ПРЕКЪСВАНИЯ, ДЕФЕКТИ, ЗАБАВЯНЕ НА РАБОТАТА ИЛИ ПРЕДАВАНЕТО, КОМПЮТЪРНИ ВИРУСИ, НЕУСПЕШНО СВЪРЗВАНЕ, ТАКСИ ЗА МРЕЖА, ПОКУПКИ ОТ ПРИЛОЖЕНИЯ И ВСЯКАКВИ ДРУГИ ПРЕКИ, КОСВЕНИ, СПЕЦИАЛНИ, СЛУЧАЙНИ, ТИПИЧНИ ИЛИ ПОСЛЕДВАЩИ ЩЕТИ, ДОРИ И АКО SAMSUNG Е БИЛА ПРЕДУПРЕДЕНА ЗА ВЕРОЯТНОСТТА ОТ ТАКИВА ЩЕТИ. НЯКОИ ЮРИСДИКЦИИ НЕ ПОЗВОЛЯВАТ ИЗКЛЮЧВАНЕТО ИЛИ ОГРАНИЧЕНИЕТО НА СЛУЧАЙНИ ИЛИ ПОСЛЕДВАЩИ ЩЕТИ, ТАКА ЧЕ ГОРНИТЕ ИЗКЛЮЧЕНИЯ ИЛИ ОГРАНИЧЕНИЯ МОЖЕ ДА НЕ ВАЖАТ ЗА ВАС. БЕЗ ПРОТИВОРЕЧИЕ С ГОРЕОПИСАНОТО, ОБЩАТА ОТГОВОРНОСТ НА SAMSUNG ELECTRONICS CO. КЪМ ВАС ЗА ВСИЧКИ ЗАГУБИ, ЩЕТИ, ПРИЧИНИ ЗА ДЕЙСТВИЕ, ВКЛЮЧИТЕЛНО, НО НЕ САМО, ТЕЗИ, ОСНОВАНИ НА ДОГОВОР, ПРАВОНАРУШЕНИЕ ИЛИ ДРУГО, ПРОИЗТИЧАЩИ ОТ ИЗПОЛЗВАНЕТО ОТ ВАША СТРАНА НА СОФТУЕРА, ИЛИ ПРИЛОЖЕНИЯ ОТ ТРЕТИ СТРАНИ НА ТОВА МОБИЛНО УСТРОЙСТВО, ИЛИ КОЯТО И ДА Е ДРУГА КЛАУЗА НА ТОВА ЛСКП, СЛЕДВА ДА НЕ НАДВИШАВА СУМАТА, КОЯТО КУПУВАЧЪТ Е ЗАПЛАТИЛ КОНКРЕТНО ЗА ТОВА МОБИЛНО УСТРОЙСТВО ИЛИ КОЕТО И ДА Е ТАКОВА ПРИЛОЖЕНИЕ ОТ ТРЕТА СТРАНА, КОЕТО Е БИЛО ВКЛЮЧЕНО КЪМ ТОВА МОБИЛНО УСТРОЙСТВО. ГОРЕОПИСАНИТЕ ОГРАНИЧЕНИЯ, ИЗКЛЮЧЕНИЯ И ОТКАЗИ ОТ ОТГОВОРНОСТ (ВКЛЮЧИТЕЛНО РАЗДЕЛИ 10, 11, 12 И 13) СЛЕДВА ДА СЕ ПРИЛАГАТ ДО МАКСИМАЛНАТА СТЕПЕН, ПОЗВОЛЕНА ОТ ПРИЛОЖИМИЯ ЗАКОН, ДОРИ И АКО ДАДЕНО РЕШЕНИЕ ОТСЛАБВА ОСНОВНАТА МУ ЦЕЛ.

14. ПРИЛОЖИМ ЗАКОН. Това ЛСКП се управлява от законите на юрисдикцията, на която сте гражданин, без значение дали има конфликт на клаузи. Това ЛСКП следва да не се управлява от конвенцията на ООН за договори за международната търговия на блага, приложението на която е изрично изключено. 

15. УРЕЖДАНЕ НА ДИСПУТИ.  
Ако даден диспут, противоречие или различие, произтичащ по какъвто и да е начин от това ЛСКП или използването от ваша страна на Софтуера, не бъде уредено по мирен път, то следва да бъде предмет на неизключителната юрисдикция на съдилищата на юрисдикцията, на която вие сте жител. Без да противоречи на горното, Samsung може да пледира за обезщетения за разпореждания (или еквивалентен тип спешно юридическо обезщетение) във всяка юрисдикция. 

16. ЦЯЛО СПОРАЗУМЕНИЕ; ПРЕКРАТЯЕМОСТ. Това ЛСКП е цялото споразумение между вас и Samsung по отношение на Софтуера и то отменя всички предишни или едновременни устни или писмени комуникации, предложения и представлявания по отношение на Софтуера или която и да е материя, покрита от това ЛСКП. Ако която и да е клауза на това ЛСКП бъде обявена за недействителна, невалидна, неприложима или незаконна, останалите клаузи следва да продължат да имат пълна сила и ефект. 

